# Tasklist
Приложение, предоставляющее REST API для ведения списка задач.

## Использование
Приложение принимает стандартные POST-запросы и обрабатывает данные в формате JSON.

Пример запроса (регистрация):
```
curl --header "Content-Type: application/json" --request POST --data '{"user": "alex", "password": "1234"}' https://127.0.0.1/register -k
```

Приложение имеет микросервисную архитекруту, описание работы каждого сервиса можно найти в `services/название_сервиса`

## Запуск
1. Пройти в директорию `services/`
2. Ввести команду: `docker-compose up` или `sudo docker-compose up`

## Тестирование
1. Пройти в директорию `tests/`
2. Ввести команду: `pytest *.py`
При необходимости - можно запустить каждый тест отдельно.